# Детектор пересечения линии

Пересечение линии детектируют только те камеры, приобретенные у поставщика, которые оборудованы детектором движения. Перед включением этого детектора следует выключить детектор вторжения в зону. Эти типы видеоаналитики используют для получения данных один и тот же аппаратный датчик, и совместное их использование приводит к ложным детектам.

1. Откройте окно настроек камеры.
2. Нажмите «Настройка датчиков».
3. Нажмите «Пересечение линии».

    ![](img/image42.png)

4. Включите переключатель «Определять пересечение линии».
5. Установите чувствительность детектора.
6. Установите направление пересечения — детектор может определять пересечение линии в любую сторону или быть двухсторонним. Стороны обозначены на скриншоте буквами A и B.
7. Перемещайте линию перетаскиванием и изменяйте ее размеры, потянув за круги на ее концах.
8. Нажмите «Сохранить».
